{\par \bigskip \par \color{red} TODO: Bedrijf Emando B.V. inleiden \par \bigskip \par }
Emando B.V. is een jong bedrijf dat maatwerksoftware maakt. Momenteel ontwikkelt Emando voor de \ac{KNSB} een nieuw licentie aankoop- en beheersysteem, een nieuw wedstrijd-administratiesysteem en een nieuwe schaatstijdendatabase. Via de \ac{KNSB} zijn wij in contact gekomen met Emando, na aanleiding van eerder contact over toegang tot de schaatstijdendatabase. Tijdens het telefoongesprek met onze huidige begeleider Johan Stokking bleek dat beide zijdes geïnteresseerd waren in dat wij ons bachelorproject zouden gaan doen bij Emando.

\section{Opdracht samenvatting}
In de weken voorafgaand aan het bachelorproject is in samenspraak met Emando de opdrachtomschrijving gemaakt. Bij het brainstormen zijn de minimale eisen en de mogelijke extra functies bedacht. 

\input{partials/project-opdracht}

De opdrachtomschrijving is ambiteus opgesteld, om richting te geven aan het toekomstige product. We hebben vanaf het begin de instelling gehad om eerst een minimale versie te maken die werkt, om de eerste versie vervolgens uit te bouwen tot de volwaardige applicatie.

Zoals te lezen is in de opdracht zal er zowel een mobiele applicatie, als een back-end systeem ontwikkeld worden. In sectie \ref{sec:programma-van-eisen} worden de elementen uit de opdrachtomschrijving uitgesplitst en omgezet in functionaliteiten met de bijbehorende prioriteit.

\section{Doelgroep en Gebruikers}

\input{partials/doelgroep}

\section{Reeds bestaande vergelijkbare systemen}

\input{partials/vergelijkbare-systemen}
    
    % systemen in ontwikkeling bij Emando
\section{Programma van eisen} % MoSCoW shizzle

\input{partials/programma-van-eisen}
